\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{pgfplots}
\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}


\title{ \textbf{ \Huge{Memoria Práctica 1: Clasificación y Predicción}} \\ Aprendizaje Automático}
\author{
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\
		\end{tabular}
}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Introducción}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Fase 1}

	\subsection{Generar el fichero}

	La función que se ha implementado se encuentra dentro del archivo \textit{bustersAgents.py}, en la clase \textit{BusterAgent} ya que el resto de agente heredan de esta clase.

	Hay dos funciones, \textit{saveData} y \textit{crearEncabezado}.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{saveData:} Recibe tres argumentos: self, gameState y nombre. \textbf{gameState} es necesario para poder extraer las distintas características que guardamos en el fichero, \textbf{nombre} se usa para generalizar el código y facilitar el cambio del nombre del fichero que generamos.

		Al comienzo de la función se verifica si el fichero existía previamente, en caso de no existir se tiene que crear y generar el encabezado del mismo, por lo que se llama a la función \textbf{crearEncabezado}.
		Una vez se tiene el fichero creado se van almacenando los datos durante N turnos en colas para posteriormente extraerlos y escribirlos en el fichero correspondiente. El funcionamiento de las colas está explicado en~\ref{subsec:future}.

		\item \textbf{crearEncabezado:} Recibe dos argumentos: self y nombre. \textbf{nombre} se utiliza para generar el fichero por primera vez, es el mismo valor que se le pasa por argumento a la función \textbf{saveData}, una vez creado se procede a escribir el encabezado: @relation, @attribute por cada atributo y por último @data. De esta forma se prepara el archivo para que \textbf{saveData} escriba posteriormente en el mismo.
	\end{itemize}

	\subsection{Datos futuros}
	\label{subsec:future}
		La generación de los datos futuros, concretamente la puntuación dentro de dos y cinco turnos se realiza haciendo uso de tres colas. Para controlar la escritura de las puntuaciones, existe una variable `turno' que comienza con el valor 0 y va aumentando en cada turno.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{colaDos:} En esta cola se almacena la instancia correspondiente durante dos turnos. Se encola la instancia actual en cada turno. Cuando la variable `turno' vale dos o más, en cada turno se extrae la primera instancia y se almacena la puntuación actual (correspondiente a la puntuación futura de dos turnos). Con la puntuación almacenada se procede a encolar en \textbf{colaCinco}.
			\item \textbf{colaCinco:} En esta cola se almacenan las instancias con la puntuación futura de dos turnos ya escrita. Cuando la variable `turno' vale cinco o más: se desencola, se almacena la puntuación actual (la de dentro de cinco turnos) y además también se almacena la acción (clase) tomada hace cinco turnos, desencolandola de \textbf{colaFate}.\\Una vez se almacena la clase, ya se puede proceder a escribir la instancia en el fichero de salida.
			\item \textbf{colaFate:} En esta cola se almacenan las acciones tomadas en cada turno. De esta forma cuando se procede a escribir en el fichero de salida se puede escribir al final de la instancia la clase que le corresponde.
		\end{itemize}

\section{Fase 2}
\subsection{Recolección de datos}
	Antes de recoger datos con nuestro agente original del Tutorial 1, pensamos en como mejorarlo y hemos realizado una nueva implementación basada en ir a por el fantasma más cercano. Se encuentra implementado dentro del archivo \textit{bustersAgents.py} en una clase llamada \textit{CloserBustersAgent}, por lo tanto para ejecutar el juego con nuestro agente se debe añadir el parámetro \texttt{-p CloserBustersAgent}.

	Para las pruebas hemos utilizado dicho agente.

	Los datos con los que se han realizado las pruebas son los siguientes:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{livingLavidaLocaPacman:} Estado del Pacman. Eliminado posteriormente en Weka debido a que siempre vale \texttt{False}, por lo tanto no aporta información.
	\item \textbf{livingLavidaLocaAzul:} Estado del fantasma azul. Indica si está vivo o muerto.
	\item \textbf{livingLavidaLocaNaranja:} Estado del fantasma naranja. Indica si está vivo o muerto.
	\item \textbf{livingLavidaLocaCian:} Estado del fantasma cian. Indica si está vivo o muerto.
	\item \textbf{livingLavidaLocaMandarina:} Estado del segundo fantasma color naranja. Indica si está vivo o muerto.
	\item \textbf{lightYearsAzul:} Distancia con ruido al fantasma azul.
	\item \textbf{lightYearsNaranja:} Distancia con ruido al fantasma naranja.
	\item \textbf{lightYearsCian:} Distancia con ruido al fantasma cian.
	\item \textbf{lightYearsMandarina:} Distancia con ruido al segundo fantasma naranja.
	\item \textbf{patrullaX:} Posición en el eje X que tiene el Pacman en ese instante.
	\item \textbf{patrullaY:} Posición en el eje Y que tiene el Pacman en ese instante.
	\item \textbf{scoreNow:} Puntuación actual. Se elimina en Weka debido a que se considera que no aporta información para decidir el movimiento.
	\item \textbf{scoreFuture2:} Puntuación dentro de 2 turnos. Se elimina en Weka ya que es incorrecta para decidir el movimiento.
	\item \textbf{scoreFuture5:} Puntuación dentro de 5 turnos. Se elimina en Weka ya que es incorrecta para decidir el movimiento.
	\item \textbf{fate:} Movimiento resultante, es decir, la clase. Puede tener los valores: North, West, East, South y Stop.
	\end{itemize}

	Una vez tenemos establecidos todos los datos que se van a guardar en el fichero \textit{.arff} correspondiente, se procede a realizar las pruebas en los siguientes mapas:
	\begin{itemize}
		\item {Entrenamiento y \textit{Samemaps}:} \textit{oneHunt, openHunt y classic}.
		\item \textit{Othermaps}: \textit{summonersRift y bigHunt}.

\subsection{Análisis de datos}
	Una vez recogidos los datos, se introducen en Weka los archivos \textit{training\_keyboard.arff} y \textit{training\_tutorial1.arff}. En cada uno se eliminan los atributos indicados en el apartado anterior y para balancear las clases y por tanto evitar preferencias por una acción u otra se usa el filtro \textit{supervised/instance/Resample} con \textit{biasToUniformClass} a 1.0, de esta forma se intentará realizar un balanceo perfecto.

	No se usan más filtros debido a que discretizar los valores numéricos (convertirlos en rangos) no es una opción ya que los valores difieren con los archivos \textit{test\_samemaps} y \textit{test\_othermaps}.
	Otro filtro posible era normalizar los valores numéricos, pero se obtenía un peor resultado.

	Los clasificadores usados han sido \textbf{ZeroR}, \textbf{J48} y \textbf{Decision Table}.\\
	\begin{itemize}
	\item \textbf{ZeroR:} Para tener el clasificador más básico de todos. No se piensa la implementación del mismo ya que no nos valdría debido a su ineficacia.

	\item \textbf{J48:} Al tratarse de un árbol es fácil implementarlo y también es sencillo de analizar.\\Debido a que se genera un árbol, para decidir si era correcto podar o no, hemos realizado dos pruebas con cada agente: 
	\begin{itemize}
		\item \underline{CloserBustersAgent}: Con 10 instancias mínimo en cada nodo, genera 75 nodos hoja, y con 20 instancias mínimo en cada nodo, genera 48 nodos hoja. En este caso no probamos con el valor por defecto debido a que generaba 209 nodos hoja y 417 nodos en total, lo cual parece que sobreajusta.
		\item \underline{Keyboard}: Con 2 instancias mínimo en cada nodo (por defecto), genera 51 nodos hoja, o con 5 instancias mínimo en cada nodo, genera 32 nodos hoja.
	\end{itemize}

	\item \textbf{Decision Table:} Al tener que elegir un clasificador no visto anteriormente, nos decantamos por este ya que al tratarse de reglas no lo vamos a implementear. De esta forma nos evitamos decidir entre J48 y otro algoritmo no conocido.
	\end{itemize}

	Los datos obtenidos son los siguientes:
	\end{itemize}
	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={\% Aciertos con Validación Cruzada},
			ybar,
			symbolic x coords={ZeroR,J48 poda,Decision Table,J48 no poda},
			xtick=data,
			ylabel={Acierto},
			ymax=86,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(ZeroR, 20.8050) (J48 poda, 63.1469) (Decision Table, 69.0538) (J48 no poda,71.6675)};
		\addplot coordinates {(ZeroR, 22.0264) (J48 poda, 75.1101) (Decision Table, 66.9604) (J48 no poda,83.0396)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Validación Cruzada}
	\end{figure}

	Se obtiene el resultado esperado en \textit{ZeroR} ya que está balanceada la muestra y hay 5 posibles clases.
	Por otro lado, tanto J48 con poda como Decision table obtienen unos porcentajes bastante buenos con el agente automático teniendo en cuenta que el movimiento a realizar la mayoría de las veces es aleatorio.
	Si comparamos las versiones de J48 con poda y J48 sin poda, como debería ser normal J48 sin poda obtiene un porcentaje de acierto mayor ya que tiene un mayor número de posibilidades.

	\newpage
	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={\% Aciertos con el archivo \textit{test\_samemaps}},
			ybar,
			symbolic x coords={ZeroR,J48 poda,Decision Table,J48 no poda},
			xtick=data,
			ylabel={Acierto},
			ymax=70,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(ZeroR, 26.2938) (J48 poda, 56.3513) (Decision Table, 62.2582) (J48 no poda,61.265)};
		\addplot coordinates {(ZeroR, 18.8235) (J48 poda, 51.1765) (Decision Table, 49.4118) (J48 no poda,60)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\textit{Test Same Map}}
	\end{figure}

	Se obtiene un resultado bastante similar al anterior ya que se tratan de los mismos mapas pero distintas instancias. En esta ocasión las instancias capturadas por teclado se `resienten' más debido a que se ha jugado de forma distinta. En cambio el agente automático al comportarse de forma similar (aunque no por ello escogiendo los mismos movimientos) reduce su tasa de acierto en menor medida.

	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={\% Aciertos con el archivo \textit{test\_othermaps}},
			ybar,
			symbolic x coords={ZeroR,J48 poda,Decision Table,J48 no poda},
			xtick=data,
			ylabel={Acierto},
			ymax=35,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(ZeroR, 27.0626) (J48 poda, 22.9374) (Decision Table, 30.1904) (J48 no poda,24.8867)};
		\addplot coordinates {(ZeroR, 18.75) (J48 poda, 29.1667) (Decision Table, 27.0833) (J48 no poda,28.4722)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\textit{Test Other Map}}
	\end{figure}

	En esta ocasión todos los clasificadores se `resienten' bastante ya que los datos de test en esta ocasión proceden de mapa bastantes distintos. Como ninguno es peor que \textit{ZeroR} podemos seguir aceptando los modelos.
	\\\\

	Como era de esperar los peores resultados se obtienen con \textit{ZeroR}, esto nos sirve para establecer un mínimo de porcentaje de acierto para los otros clasificadores.

	Para la implementación utilizaremos J48, para elegir entre el modelo generado por el agente automático y el generado por teclado, nos basaremos principalmente en esta última tabla. En el resto de ocasiones sus resultados son parecidos (\textit{cross validation} y \textit{test\_samemaps}) sin embargo para mapas nuevos (\textit{test\_othermaps})obtenemos un mejor porcentaje con el modelo generador con las partidas jugadas con teclado.

	Para elegir entre J48 con poda o sin poda al ser resultando similares, aunque sin poda ligeramente mejor hemos decidido implementar el modelo con poda ya que tiene un mejor resultado para \textit{test\_othermaps}.

	La implementación de dicho agente se encuentra en el archivo \textit{bustersAgents.py} en la clase \textit{j48Agent}.

\section{Fase 3}
	En esta fase vamos a crear dos modelos de predicción para intentar predecir el valor del \textit{score} después 2 y 5 turnos. Usaremos para ello dos algoritmos `M5' y `Lineal Regresión'.

\subsection{Transformación de datos}
	En primer lugar debemos realizar algunos cambios en la estructura de datos del conjunto de entrenamiento, para empezar el atributo \textit{livingLavidaLocaPacman} es eliminado, ya que al ser constante durante todo el juego no aportará nada. \textit{scoreFuture2} y \textit{scoreFuture5} son necesarios en el modelo que intente predecir la puntuación después de 2 y 5 turnos respectivamente, sin embargo en el otro modelo no debería existir el que no corresponda, ya que es información futura con la que el agente no contará dado un turno cualquiera.

	Además, para intentar mejorar los modelos generados hemos retirado particularmente algunos atributos buscando minimizar el error en cada modelo, que se detallarán a continuación.

\subsubsection{\textit{training\_keyboard} con M5}
	Hemos retirado en el modelo para N=2, con la intención de minimizar el error, todos los \textit{livingLavidaLoca} de los fantasmas, ya que la información que proporcionaban venia dada indirectamente por los \textit{lightYears}. También hemos retirado \textit{fate} ya que considerábamos que estaba muy relacionado con \textit{lightYears} y al retirarlo el error del modelo era menor.

	Curiosamente en el modelo para la predicción con N=5 sólo se han retirado \textit{scoreFuture2}, pues eliminar cualquier otro atributo empeoraba la predicción (el error aumentaba).

\subsubsection{\textit{training\_tutorial1} con M5}
	Para el agente automático que predice la puntuación pasados 2 turnos hemos retirado \textit{scoreFuture5} y \textit{fate}, al igual que en el reto de modelos hemos intentado retirar algún otro atributo buscando reducir el error, sin embargo no hemos conseguido una mejora que nos pareciera preferible.

	En el que predice 5 turnos después se prescinde tanto de \textit{fate} como de \textit{patrullaX} y \textit{patrullaY}, nos ha llamado la atención pero la realidad es que el error es menor al retirar estos atributos.

\subsubsection{Regresión lineal}
	Para los modelos generados con el algoritmo Regresión lineal hemos usado los mismos archivos de entrenamiento que para M5.


\subsection{Análisis de datos}
	Tras obtener los distintos modelos que vamos a evaluar, introducimos los datos en Weka y procedemos a realizar las evaluaciones utilizando \textit{Evaluación cruzada}, los datos del archivo \textit{test\_samemaps} y los de \textit{test\_othermaps} para cada modelo y agente.

	Como hemos comentado, los algoritmos que hemos usado son \textbf{M5} y \textbf{Lineal Regresión}.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Lineal Regresión:} Este clasificador utiliza una única función para sus cálculos.

		\item \textbf{M5:} En este caso el modelo está formado por un árbol de decisión donde cada hoja es la función a utilizar para el calculo, por ello mencionaremos en cada modelo la cantidad de reglas que genera.
		\begin{itemize}
			\item \underline{CloserBustersAgent con N=2}: Utiliza 13 reglas.
			\item \underline{CloserBustersAgent con N=5}: Utiliza 37 reglas.
			\item \underline{Keyboard con N=2}: Utiliza 32 reglas.
			\item \underline{Keyboard con N=5}: Utiliza 16 reglas
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	Para comparar lo buenos que son nuestros modelos vamos a fijarnos en el error absoluto relativo, a fin de buscar el modelo que minimiza este porcentaje.

	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={Relative absolute error con evaluación cruzada},
			ybar,
			symbolic x coords={M5D N=2, M5D N=5, RL N=2, RL N=5},
			xtick=data,
			ylabel={\% error},
			ymax=50,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 1.0831) (M5D N=5, 2.0919) (RL N=2, 0.8462) (RL N=5, 1.9673)};
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 23.3988) (M5D N=5, 30.2077) (RL N=2, 26.0891) (RL N=5, 44.9395)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Validación Cruzada}
	\label{Validacion Cruzada}
	\end{figure}

	Los resultados para el agente automático son bastante buenos, sin embargo el agente de teclado tiene un índice de error, en comparación, muy alto. Suponemos que esto se debe a que el agente automático tiene mayor cantidad de instancias y además realiza menos partidas, ya que como su movimiento es la mayoría de las veces aleatorio tarda mucho más en completar una partida, al contrario, el agente de teclado es muy eficiente, por lo que en las pocas instancias que componen cada partida los picos al comer un fantasma son más frecuentes, mientras que como decíamos, en el agente automático eso está más suavizado por la cantidad de instancias.

	\newpage
	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={Relative absolute error con el archivo \textit{test\_samemaps}},
			ybar,
			symbolic x coords={M5D N=2, M5D N=5, RL N=2, RL N=5},
			xtick=data,
			ylabel={\% error},
			ymax=50,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 2.9866) (M5D N=5, 5.7815) (RL N=2, 2.3237) (RL N=5, 5.1942)};
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 28.4388) (M5D N=5, 44.3552) (RL N=2, 28.0527) (RL N=5, 47.3228)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\textit{Test Same Maps}}
	\end{figure}

	Al ser instancias de los mismos mapas los valores de error no aumentan demasiado, pero si se nota que todos son peores que con la validación cruzada, como se esperaba.


	\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
		 	title={Relative absolute error con el archivo \textit{test\_othermaps}},
			ybar,
			symbolic x coords={M5D N=2, M5D N=5, RL N=2, RL N=5},
			xtick=data,
			ylabel={\% error},
			ymax=85,
			enlargelimits=0.05,
			legend style={at={(0.5,-0.3)},
			anchor=north,legend columns=-1},
			ymajorgrids = true,
			enlarge x limits={abs=0.7cm},
			x tick label style={rotate=40, anchor=east, align=right,text width=1.5cm},
			nodes near coords,
		]
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 2.0304) (M5D N=5, 12.2664) (RL N=2, 3.0123) (RL N=5, 6.7849)};
		\addplot coordinates {(M5D N=2, 33.0599) (M5D N=5, 79.8584) (RL N=2, 28.5516) (RL N=5, 62.2166)};

		\legend{CloserBustersAgent,Keyboard}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\textit{Test Other Maps}}
	\end{figure}

	Al usarse otros mapas el agente de teclado tiene un error absoluto relativo altísimo, para explicar esto nos remitimos a lo comentado en la gráfica~\ref{Validacion Cruzada} sobre el número de instancias, además aprovechamos para mencionar que, aunque se da en todas las evaluaciones, los valores para N=5 son más altos que los de N=2, cuya culpa echamos a que al ser una predicción de más turnos, es más frecuente que se de un cambio destacable.

	Para la implementación utilizaremos el modelo generado por el algoritmo de Regresión Lineal con las instancias de entrenamiento que produjo el agente automático, ya que sus resultados son mejores.


	La implementación de las funciones que predicen la posición se encuentra en \textit{bustersAgents.py}, en la clase \textit{BusterAgent} y se llaman \textit{prediccion2} y \textit{prediccion5}.

	\subsection{Análisis de resultados}
	Tras probar las predicciones nos ha llamado la atención que no son especialmente buenas, lo cual nos ha resultado bastante raro, pensamos que quizá se deba a la aleatoriedad del agente, es probable que haya tenido una mala o buena partida y por eso los resultados sean algo malos, aun así nos extraña y creemos que quizá el modelo no fuera tan bueno como creíamos. Otra posibilidad que no descartamos es que la característica que hemos tomado como criterio de elección en los modelos no sea acertada.

\section{Preguntas}
	\begin{enumerate}
	\item Cuando obtenemos instancias mediante un agente automático se producen bastante movimientos innecesarios lo cual se transforma en ruido en el posterior archivo. Por otro lado, cuando jugamos manualmente también se produce ruido, nos equivocamos en los movimientos, sin embargo en bastante menor medida de lo que se equivocaría un agente automático.

	Tras las pruebas hemos visto que para el fin que perseguimos este ruido, cuando no es en exceso, no es especialmente malo y que ayuda a adaptar las acciones a futuras nuevas situaciones.
	\item En cierto modo sí, hemos comentado que la predicción a 5 turnos vista es más complicada que la de 2 turnos, y evidentemente la información de la puntuación dentro de dos turnos sería, para la predicción a 5, casi tan importante como la puntuación actual para la predicción a 2 turnos vista. Vistas las pruebas, se concluye además que los resultados a 2 turnos son siempre mejores, debido a que hay menos incertidumbre entre turnos.
	\item Consideramos que poca, la predicción es como una esperanza de que se devorará a un fantasma, pero eso es prácticamente lo mismo que trasmite la distancia hasta el fantasma, `que en 2 turnos la puntuación podría ser mayor' es casi lo mismo que `la distancia a fantasma azul es 1'.
	\item La ventaja de predecir puntuación en vez de movimiento consistiría en que para predecir la futura puntuación se han tenido que `simular' los futuros movimientos, por lo que al mismo tiempo obtenemos el movimiento y la puntuación estimada.
	\item Podría mejorar, ya que cuando la puntuación aumenta significa que se ha comido recientemente un fantasma y mientras la puntuación disminuya significa que no se ha comido ninguno.
	\end{enumerate}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Conclusiones}

	En cuanto a cuestiones técnicas no nos hemos encontrado con grandes problemas, el mayor inconveniente ha sido implementar el agente, pero sólo porque es un proceso largo y hay que tener cuidado de no confundirse.

	Respecto al agente, en nuestro caso el agente resultante de implementar el modelo, en nuestra opinión, es bastante malo y todo es debido a las condiciones:
		\begin{center}
		\begin{tabular}{l}
		\texttt{if lightYears[1] > 4:} \\
		\hspace{35pt} \texttt{if patrullaX <= 14:} \\
        \hspace{70pt} \texttt{if patrullaY <= 10: move = Directions.STOP}
        \end{tabular}
        \end{center}
    Si se da el caso de que Pacman comienza en una situación donde se cumple esas condiciones no se moverá. Y no se moverá mientras la distancia al fantasma azul sea mayor que 4, lo cual puede dar lugar a decenas de turnos sin cambios.

    La parte más complicada de la práctica creemos que es saber si estás haciéndolo bien. Porque quizás estás recogiendo todos los atributos ideales, los tratas correctamente, pero luego el árbol que genera el agente da un comportamiento errático y ocurren cosas como en nuestro caso, lo que hace que uno pierda toda la fe en que se va por buen camino. Además, durante el desarrollo en repetidas ocasiones nos hemos dado cuenta de que hay ciertas cosas que podríamos mejorar o que quizás utilizando otros atributos los resultados podrían mejorar, sin embargo no hemos contado con el tiempo necesario para poder realizar todos los cambios que se nos ocurren, por lo que de está práctica nos llevamos una experiencia y unos resultados que nos generan bastante curiosidad, y bastantes ideas para la próxima versión. La cual muy probablemente estaremos realizando e intentando mejorar aunque no sea el contenido del próximo tutorial.
\end{document}